{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Bruxelles repart à l’offensive.[S2]La Commission Européenne a ouvert hier une enquête sur les commissions interbancaires pratiquées par MasterCard.[S3]Elle reproche à l’opérateur de paiement des pratiques anticoncurrentielles dans l’Espace économique européen (EEE qui regroupe l’Europe des 27, l’Islande, le Liechtenstein et la Norvège).[S4]Elle vise notamment les commissions interbancaires liées aux paiements effectués sur le continent par des titulaires de cartes de pays extra-européens.[S5]MasterCard a déjà été condamné pour ses commissions d’interchange (versées par les banques des commerçants) sur les paiements transfrontaliers effectués au sein de l’EEE.[S6]L’interdiction de cette pratique, décidée par la Commission en 2007, a été confirmée en mai dernier par la Cour de justice européenne, après le recours formulé par MasterCard.[S7]Ce dernier a introduit un pourvoi contre ce jugement.[S8]L’enquête ouverte hier par Bruxelles critique d’autres pratiques envers les commerçants du numéro deux mondial des paiements : d’une part leur difficulté à bénéficier de meilleures conditions auprès d’une banque établie dans un autre pays de l’Union que le leur, et d’autre part les règles qui les obligent à accepter toutes les cartes MasterCard.[S9]Cette «procédure formelle d’examen» ne préjuge pas de l’issue de l’enquête.[S10]MasterCard, qui pourrait écoper d’une amende atteignant 740 millions d’euros ou 10% de ses revenus de 2012, a déclaré vouloir coopérer avec la Commission européenne, selon Reuters.[S11]Cette dernière conteste systématiquement les commissions pratiquées par les opérateurs de paiement.[S12]Elle veut proposer avant l’été un règlement sur les commissions interbancaires liées aux paiements par carte, qui pourrait remettre en cause l’existence même de ces commissions.[S13]Visa croise également le fer avec Bruxelles, sur les opérations transfrontalières et les paiements domestiques dans huit pays.[S14]Le leader mondial promettait une issue pour fin janvier mais se refusait hier à tout commentaire.[S15]MasterCard et Visa sont enfin visés en France par l’Autorité de la concurrence qui veut réduire leurs commissions d’interchange.",
      "question": "Pourquoi la Commission européenne a-t-elle ouvert une enquête contre MasterCard ?",
      "answer": "La Commission européenne a ouvert une enquête contre MasterCard pour ses pratiques anticoncurrentielles, notamment les commissions interbancaires liées aux paiements effectués sur le continent par des titulaires de cartes de pays extra-européens."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe empoche 2,28 milliards d’euros de la cession de ses 7,4% au capital.[S2]L’opération s’est réalisée au prix de 37,35 euros, soit une décote de 3,5%.",
      "question": "Combien a perçu Lagardère lors de la cession de ses 7,4% au capital d'EADS ?",
      "answer": "Lagardère a perçu 2,28 milliards d’euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’industrie financière a trouvé un nouvel angle d’attaque contre la taxe sur les transactions financières (TTF) en Europe.[S2]Après les gérants d’actifs, les professionnels des marchés de capitaux veulent eux aussi sortir les opérations de prise en pension ( repo ) du champ d’application de cette taxe que 11 Etats européens, dont la France, souhaitent mettre en place.[S3]Leur association, l’ICMA, a publié le 8 avril un rapport pour démontrer que la TTF signerait la mort du marché du repo et accroîtrait la fragmentation financière au sein de la zone euro.[S4]La Commission européenne a élaboré un projet sur lequel les 11 Etats membres doivent se mettre d’accord.[S5]Le texte prévoit un prélèvement de 0,1% sur chaque transaction cash.[S6]Dans le cas d’une prise en pension, selon l’analyse de l’ICMA, le taux s’appliquerait à la valeur de marché du collatéral et non au cash déboursé par le prêteur, à la valeur inférieure puisqu’elle tient compte de décotes et d’appels de marges.[S7]Le système menace la rentabilité même de l’activité, selon l’ICMA.[S8]Sur une transaction standard portant sur du collatéral du cœur de la zone euro, un teneur de marché prélève 5 points de base.[S9]Il encaissera 1,39 euro pour un repo d’un million d’euros à un jour, et jusqu’à 507 euros sur un repo à 12 mois.[S10]Pour du collatéral de pays périphériques, où les fourchettes de cotation s’écartent à 15 pb, les revenus s’étalent de 4,17 à 1.521 euros sur des maturités de 1 jour à 1 an.[S11]Or, une TTF sur cette même transaction d’un million d’euros coûterait 2.000 euros au market maker (1.000 euros sur chaque contrepartie).[S12]La TTF tuerait donc le marché du repo sur les maturités courtes.[S13]«Même si l’activité de prise en pension à 6 mois ou plus survivait, la contraction totale estimée du marché européen serait d’au moins 66%» , note le rapport, compte tenu du poids des papiers émis par les 11 Etats membres.[S14]L’hypothèse d’une substitution par du repo banque centrale ou par des prêts garantis ( secured loans ) est jugée fantaisiste.[S15]Quant aux investisseurs institutionnels et corporates , ils seraient forcés d’opter pour des dépôts non sécurisés.[S16]«L’accès des banques des 11 pays à des investisseurs comme les fonds monétaires serait sévèrement contraint» , ajoute l’ICMA.[S17]L’association évoque un risque de réduction accélérée des bilans bancaires, de divergence des coûts de financement au sein de la zone euro, et de délocalisation de l’industrie financière à Londres.",
      "question": "Quel est l'impact potentiel de la taxe sur les transactions financières (TTF) sur le marché du repo selon le rapport de l'ICMA ?",
      "answer": "La TTF pourrait entraîner la mort du marché du repo, surtout pour les maturités courtes, et entraîner une contraction estimée de 66% du marché européen, ainsi qu'une fragmentation financière et une délocalisation de l'industrie financière."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les cessions se poursuivent chez Dexia.[S2]Dexia Crédit Local (DCL), la filiale française du groupe, a récemment vendu Dexia Bail à DB Portefeuille, holding notamment formée d’investisseurs privés comme Financière Marguerite et Sofimar.[S3]Le prix auquel Dexia Bail – spécialisé dans le crédit-bail et la location financière – a été cédé n’est pas communiqué.[S4]DCL, conseillé par Allen & Overy sur les aspects juridiques de l’opération, n’a pas souhaité faire davantage de commentaires.[S5]Plusieurs sources ont indiqué à L’Agefi que le montant des contrats en portefeuille de Dexia Bail excédait les 90 millions d’euros au 30 juin 2012.[S6]Outre les créances, l’acquisition porte sur des actifs sous-jacents (lignes de production, parc informatique, flotte de véhicules…).[S7]La vente a été rendue publique le 8 avril, mais les négociations ont vraisemblablement été longues.[S8]Dans son rapport annuel 2012, Dexia indiquait déjà que « la mise à juste valeur de Dexia Bail en raison des accords conclus pour [sa] cession a conduit à la reconnaissance d’un montant de perte de 14 millions d’euros ».[S9]Les 10 millions d’euros de valeur brute comptable de Dexia Bail au bilan de DCL avaient été intégralement dépréciés au 31 décembre 2012.[S10]L’acquisition a été financée par un levier « important », mais non précisé.[S11]Le crédit senior a été octroyé par Natixis (conseillé par Clifford Chance), via sa succursale de Londres.[S12]L’opération s’est accompagnée d’un refinancement de 65 millions d’euros de la dette intragroupe de Dexia Bail.[S13]Concomitamment à l’opération, DCL a demandé le retrait de l’agrément de Dexia Bail auprès de l’Autorité de contrôle prudentiel.[S14]DB Portefeuille, qui était conseillé par Jean-Christophe Gas pour les aspects de fusion-acquisition et par le cabinet d’avocats Bichot & Associés, va gérer les contrats de crédit-bail en extinction.[S15]N’étant pas établissement de crédit, il ne peut – et ne souhaite pas – développer cette activité.[S16]Il envisage éventuellement de poursuivre l’activité de location financière (qui n’est pas réglementée), mais aucune décision n’a été prise pour l’instant.[S17]En signant la vente de Dexia Bail, Dexia avance un peu plus dans son démantèlement.[S18]Conformément à son plan de résolution ordonnée, il devra procéder aux cessions ou mises en gestion extinctive de Dexia CLF Régions Bail, Public Location Longue Durée et Dexia Flobail avant le 31 décembre 2013.",
      "question": "À qui Dexia Crédit Local a-t-elle cédé son activité de crédit-bail ?",
      "answer": "Dexia Crédit Local a cédé son activité de crédit-bail à DB Portefeuille, une holding formée d’investisseurs privés comme Financière Marguerite et Sofimar."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agefi: Quelles étapes restent à franchir pour que la BPI soit pleinement opérationnelle?[S2]Nicolas Dufourcq : BPI France a tenu son premier conseil le 21 février, et son comité exécutif, avec ses six patrons de métiers, fonctionne déjà.[S3]La valorisation des apports de l’Etat et de la Caisse des dépôts devrait être arrêtée dans les 15 jours, pour une réalisation fin mai ou début juin.[S4]Entre le 15 et le 24 juin, nous espérons les feux verts de Bruxelles, de l’Autorité de la concurrence et de l’ACP, ainsi que le résultat de la consultation des partenaires sociaux.[S5]Les 22 directeurs régionaux de BPI France, correspondant aux actuels directeurs d’Oséo, seront aussi nommés à cette date.[S6]Nous travaillons enfin sur le plan stratégique des métiers et du groupe, en lien avec celui de la Caisse des dépôts.[S7]Que prévoit le pacte d’actionnaires entre la CDC et l’Etat ?[S8]Le pacte sera présenté entre le 15 mai et le 15 juin.[S9]Il prévoit que le directeur général de BPI France est nommé d’un commun accord entre les deux actionnaires, et qu’il est le PDG des deux filiales, BPI France Financement (ndlr: Oséo) et BPI France Investissement (ndlr: CDC Entreprises et FSI).[S10]Le pacte régira aussi les poids respectifs de l’Etat et de la Caisse des dépôts dans chacun des conseils des différentes entités du groupe.[S11]Devrez-vous céder des actifs du FSI pour rester manœuvrant?[S12]Nous n’avons pas de problèmes de capacité.[S13]Il reste 3,6 milliards d’euros de capital à libérer du côté du FSI.[S14]BPI France Investissement aura une capacité d’intervention de 1,3 milliard à 2 milliards d’euros par an, qui dépendra de la demande des PME-ETI.[S15]S’agissant des cessions, le FSI s’est allégé en 2013 dans des participations cotées dont il a hérité à sa création en 2009, mais il n’a pas encore vocation à céder les lignes acquises depuis cette date.[S16]Il n’y a que la ligne France Télécom (13,5% du capital) qui ne bougera pas.[S17]Enfin, Oséo et le FSI n’ont pas besoin pour l’instant de tirer sur les lignes de liquidités des fonds d’épargne, dont le coût n’est pas compétitif par rapport au financement de marché.[S18]Pourquoi faire évoluer la doctrine d’investissement du FSI ?[S19]La doctrine d’intervention du FSI lui interdisait de pratiquer le «cash out», c’est-à-dire de racheter des sociétés sous LBO à des fonds.[S20]Il a dû refuser beaucoup de dossiers qui peuvent aujourd’hui laisser des regrets, car on a laissé sortir du patrimoine français de belles entreprises de taille intermédiaire (ETI).[S21]BPI France doit pouvoir reprendre des sociétés sous LBO, sous réserve de valorisations raisonnables, et en co-investissant avec des acteurs privés, afin de créer des consolidateurs d’origine française.[S22]Beaucoup d’entreprises peuvent devenir des «Essilor» 2030.[S23]Cela vous amènera-t-il à revoir votre stratégie de fonds sectoriels ?[S24]Notre rôle n’est pas de saupoudrer mais d’identifier, au sein d’un secteur, les entreprises hors normes.[S25]Je préfère parler de champions plutôt que de filières.[S26]Je sensibiliserai à cette approche les équipes de gestion des fonds sectoriels qui ont été mis en place pour les équipementiers automobiles, le bois ou la mode, et qui seront conservés.[S27]Je nommerai aussi des spécialistes sectoriels au sein de BPI France Investissement.[S28]Pourriez-vous aussi faire du retournement d’entreprises?[S29]Une institution publique ne peut pas exercer cette activité en direct, compte tenu des pressions auxquelles elle est soumise et des risques liés au retournement.[S30]BPI France ne pourra l’exercer qu’à travers des fonds de fonds.[S31]Mais il reste très difficile de trouver des acteurs privés pour gérer ce type d’actifs.[S32]Heuliez entre dans cette catégorie.[S33]Faut-il craindre que la BPI y investisse sur injonction politique?[S34]BPI France n’a pas investi dans Heuliez, contrairement à ce que l’on a pu lire ![S35]Oséo a financé depuis 2005 l’entreprise.[S36]Heuliez appartient aujourd’hui à une holding diversifiée qui possède d’autres entreprises.[S37]Les actionnaires de la société nous ont sollicités pour que nous aidions la filiale en difficulté.[S38]Nous avons refusé, en proposant une intervention au niveau de la holding.[S39]Les actionnaires d’Heuliez n’ont pas donné suite.[S40]Pourriez-vous reprendre la SNCM ?[S41]Par principe, le FSI, et demain BPI France Investissement, examinent tous les dossiers qui leur sont présentés.[S42]Cela avait été le cas pour Petroplus et Florange, sans que le FSI donne suite.[S43]Nous n’avons pas été saisis du dossier SNCM.[S44]Le FSI a franchi à la hausse 5% du capital de Technicolor, pourquoi ?[S45]Nous ne sommes pas dans une approche agressive.[S46]Technicolor est une très belle ETI française.[S47]Nous voulons envoyer le message qu’elle a vocation à le rester et à conserver son intégrité, avec le management actuel.[S48]La valeur décotée des titres nous a permis de le faire à des conditions financières raisonnables.",
      "question": "Quel est le rôle principal de BPI France concernant les sociétés sous LBO ?",
      "answer": "BPI France doit pouvoir reprendre des sociétés sous LBO, sous réserve de valorisations raisonnables, et en co-investissant avec des acteurs privés, afin de créer des consolidateurs d'origine française."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Moody’s joue les Cassandre sur le Japon.[S2]« Un assouplissement monétaire de cette ampleur est inconnu, et l’efficacité réelle et le temps qu’il faut pour que les mesures de la BoJ produisent leurs effets attendus sur l’économie sont incertains », indique l’agence dans un rapport publié hier.[S3]La note attribuée à la dette de l’Etat nippon a néanmoins été maintenue à Aa3, avec une perspective stable, du fait de l’importance de l’épargne domestique et de sa très solide position d’investisseur international qui immunise son économie des chocs externes de marché et génère des entrées de capitaux substantielles.[S4]La dernière réunion du comité de la BoJ avait provoqué l’enthousiasme des marchés.[S5]« Cela faisait presque 20 ans que les investisseurs dans les marchés japonais n’avaient pu bénéficier d’une bonne surprise » estime la société de gestion GaveKal.[S6]Le rendement des obligations d’Etat (JGB) à 10 ans a chuté à un plus bas historique de 0,315% jeudi dernier à la suite de la réunion de la BoJ, avant de remonter à 0,53% hier.[S7]Moody’s prévoit que les JGB continueront de bénéficier de la politique monétaire de la BoJ jusqu’en 2014.[S8]L’horizon devient néanmoins ensuite plus incertain, selon l’agence.[S9]Celle-ci souligne les risques d’une « crise de financement des JGB » qui mettrait en péril les faibles coûts de financement dont bénéficie actuellement Tokyo.[S10]En outre, la proportion de la dette d’Etat japonaise détenue par les investisseurs étrangers a atteint un record fin septembre 2012 de 9,1%, avant de redescendre légèrement à 8,7% fin 2012.[S11]Dans ce contexte, Moody’s met en garde le gouvernement sur la nécessité d’accompagner ces mesures par une politique de réformes budgétaires crédible.[S12]« Une marée de liquidités bon marché n’aura certainement pas un effet durable sur le redémarrage de l’économie et pourrait conduire à des effets négatifs non désirés sans une politique de consolidation fiscale et la mise en place de réformes complémentaires tournées vers l’offre ».[S13]La semaine dernière, le gouverneur de la BoJ avait lui-même considéré devant le parlement que la dette du pays « n’est pas soutenable » et qu’une baisse de confiance dans l’état des finances publiques pourrait avoir « des effets extrêmement négatifs » sur l’économie.[S14]Le premier ministre Shinzo Abe a semblé entendre ces remarques hier en indiquant qu’un programme de réforme sera présenté pour empêcher toute hausse des rendements.",
      "question": "Quel est le principal avertissement de Moody’s concernant l'économie japonaise ?",
      "answer": "Moody’s prévient que l'assouplissement monétaire japonais est incertain en termes d'efficacité et de délai d'application, et met en garde contre les risques d'une crise de financement des obligations d'État japonaises (JGB) après 2014, soulignant la nécessité de réformes fiscales crédibles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Des documents internes aux services fiscaux américains (IRS, Internal Revenue Service ) dévoilés par le groupe de pression indépendant TRAC indiquent que le temps consacré à l’examen des comptes des entreprises (dont les actifs dépassent 10 millions de dollars) par ses inspecteurs devrait chuter de 18% en 2013.[S2]De quoi favoriser l’évasion fiscale selon le TRAC.",
      "question": "Quel est le risque lié à la réduction du temps d'examen des comptes des entreprises par les services fiscaux américains ?",
      "answer": "La réduction du temps d'examen des comptes des entreprises par les services fiscaux américains pourrait favoriser l'évasion fiscale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Fonds européen de stabilité financière a placé une obligation de référence de 8 milliards d’euros à cinq ans.[S2]Le spread s’établit à 9 points de base au dessus des mid-swaps.[S3]La demande a excédé les 14 milliards d’euros avec des ordres émanant de près de 200 investisseurs à travers le monde.[S4]Le FESF a désormais levé 25 milliards d’euros cette année.",
      "question": "Combien de dettes le FESF a-t-il placées à cinq ans selon l'article ?",
      "answer": "Le FESF a placé 8 milliards d'euros de dette à cinq ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le président non-exécutif de Grupo Pão de Açúcar (GPA), le distributeur brésilien contrôlé par Casino, a été élu président de BRF-Brasil Foods, numéro un mondial de la distribution de volaille et un des principaux fournisseurs de GPA.[S2]Alors que le PDG de Casino, Jean-Charles Naouri, avait déclaré en février que cette désignation constituerait « un cas évident de conflit d’intérêt », Abilio Diniz a fait savoir qu’il n’avait pas l’intention de démissionner de la présidence de GPA.[S3]Selon un avis de la Bourse de Sao Paulo, il va placer des titres préférentiels GPA sur le marché, une opération pouvant lui rapporter environ 320 millions d’euros.",
      "question": "Qui a été élu président de BRF-Brasil Foods et quel est son lien avec Grupo Pão de Açúcar ?",
      "answer": "Abilio Diniz a été élu président de BRF-Brasil Foods. Il est le président non-exécutif de Grupo Pão de Açúcar, un distributeur brésilien contrôlé par Casino."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de private equity a conclu le rachat d’une participation de contrôle dans le fabricant indien de pneumatiques pour environ 500 millions de dollars, a rapporté Reuters de plusieurs sources proches du dossier.[S2]L’opération qui s’effectue auprès de Warburg Pincus pourrait être annoncée dès cette semaine.",
      "question": "Quelle société de private equity a conclu le rachat d'une participation de contrôle dans le fabricant indien de pneumatiques Alliance Tire Group ?",
      "answer": "KKR a conclu le rachat d'une participation de contrôle dans Alliance Tire Group."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le secrétaire au Trésor américain, Jack Lew, a appelé à Berlin les pays disposant d’excédents commerciaux à mettre en œuvre des politiques de soutien à la demande intérieure, un appel du pied à peine voilé à l’Allemagne.[S2]Berlin a par le passé rejeté à plusieurs reprises les appels en faveur d’une inflexion de sa politique destinée à soutenir sa demande intérieure.",
      "question": "Quel est le principal message du secrétaire au Trésor américain, Jack Lew, envers les pays disposant d'excédents commerciaux ?",
      "answer": "Jack Lew a appelé les pays disposant d'excédents commerciaux à mettre en œuvre des politiques de soutien à la demande intérieure."
    },
    {
      "chunk": "[S1]FXCM a proposé de racheter Gain Capital Holdings dans le cadre d’une offre de 210 millions de dollars en titres.[S2]L’opération rapprocherait deux des principaux opérateurs américains du trading en ligne de devises, un secteur qui fait face aujourd’hui à une régulation plus stricte.",
      "question": "Quelle entreprise a proposé d'acquérir une autre entreprise dans le secteur du trading en ligne de devises ?",
      "answer": "FXCM a proposé d'acquérir Gain Capital Holdings."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les deux sociétés de private equity espèrent tripler la valeur de leur participation dans Taylor Morrisson, à l’occasion de l’introduction en Bourse du promoteur immobilier américain.[S2]Ce dernier va céder 23,8 millions de titres à un prix unitaire compris entre 20 et 22 dollars, deux ans seulement après le rachat de l’entreprise.[S3]Sur la base de 21 dollars, l’investissement de 770 millions de dollars de TPG et Oaktree passerait à 2,33 milliards.",
      "question": "Quel est le montant de l'investissement initial de TPG et Oaktree dans Taylor Morrisson, et à combien passerait-il si le prix de l'introduction en Bourse est de 21 dollars ?",
      "answer": "L'investissement initial de TPG et Oaktree dans Taylor Morrisson s'élevait à 770 millions de dollars, et il passerait à 2,33 milliards de dollars si le prix de l'introduction en Bourse est de 21 dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]James Crosby, ancien directeur général de HBOS, a renoncé à son titre de chevalier et à une partie de sa retraite après avoir été mis en cause dans l’effondrement de la banque britannique, sauvée par les pouvoirs publics en 2008.[S2]Cette décision fait suite à la publication, vendredi, d’un rapport d’une commission d’enquête parlementaire dénonçant un « colossal manque de jugement » de trois hauts dirigeants de HBOS, dont Sir James Crosby.",
      "question": "Pourquoi James Crosby a-t-il renoncé à son titre de chevalier ?",
      "answer": "James Crosby a renoncé à son titre de chevalier après avoir été mis en cause dans l’effondrement de HBOS, suite à un rapport d’une commission d’enquête parlementaire dénonçant un « colossal manque de jugement » de trois hauts dirigeants de la banque."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Poursuivant sa montée dans le capital du groupe de spiritueux, l’organisme de gestion de fonds de pension a franchi le seuil de 10% des droits de vote.[S2]Il détient désormais 10,98% du capital et 10,04% des droits de vote de la société.[S3]The Capital Group réaffirme ne pas avoir l’intention de prendre le contrôle de Pernod Ricard ou de réclamer une présence au conseil.",
      "question": "Quel pourcentage du capital de Pernod Ricard détient The Capital Group selon l'article ?",
      "answer": "The Capital Group détient 10,98% du capital de Pernod Ricard."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon nos informations, EDF avait lancé un appel d’offres restreint sur le non coté, pour un montant total de 700 millions d’euros.[S2]La société de gestion indépendante Equitis a été sélectionnée.[S3]EDF avait dans un premier temps entamer des démarches pour faire agréer un FCPR.[S4]Mais représentant trop de contraintes règlementaires, EDF s'était orientée vers un fonds contractuel.[S5]Après réflexion, le choix d’investir en direct par l’intermédiaire d’Equitis a été finalement retenu.[S6]Le FCPR Wagram investissement a ainsi été lancé en juillet 2012.[S7]Cette stratégie correspond à la volonté du groupe d’augmenter son exposition à cette classe d’actifs, qui pourrait représenter quelques milliards dans les prochaines années.[S8]Contacté à ce sujet, EDF n’a pas souhaité s’exprimer.",
      "question": "Quelle société de gestion a été sélectionnée par EDF pour gérer ses investissements en private equity ?",
      "answer": "La société de gestion indépendante Equitis a été sélectionnée par EDF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Malgré toutes les actions et prises de positions de ces dernières semaines et l’avis de l’Autorité de la concurrence du 29 mars, «l’Assemblée nationale a voté un texte qui dénature l’article 1 de l’accord national interprofessionnel du 11 janvier 2013 et remet en cause la liberté de choix de l’entreprise en favorisant les désignations de branche», dénonce dans un communiqué la Chambre syndicale des courtiers d’assurancesPour la Chambre, le fait de formaliser la généralisation de la complémentaire santé au travers des clauses de désignation deviendra vite une sanction pour les entreprises qui perdront tout levier d’action sur les dispositifs de protection sociale.[S2]Refus du diktat d’une pensée unique passéiste.[S3]CSCA indique qu’elle condamne avec force « le dogmatisme qui a prévalu et qui s’inscrit à l’encontre de la compétitivité des entreprises et de l’intérêt des salariés car il ne conduira ni à la maîtrise du risque ni à la maîtrise de son financement.[S4]Une vision moderne et dynamique de la protection sociale doit passer par l’abandon de poncifs inappropriés et toujours non démontrés».[S5]La Chambre affirme qu’elle va poursuivre ses actions au Sénat en refusant «le diktat d’une pensée unique passéiste».[S6]Dans sa contribution au sénateur Jeannerot, rapporteur du projet de loi portant sécurisation de l’emploi, la CSCA souligne l’absence de justification technique à la mutualisation en assurance santé : «Un argument sans fondement actuariel car le risque de santé est un risque à grande fréquence où la mutualisation est faite à partir de quelques centaines de salariés.» Par ailleurs, rappelle la Chambre, « la mutualisation interprofessionnelle pallie avec évidence les difficultés concentrées sur une branche professionnelle, notamment en termes économiques et de renouvellement des effectifs ».[S7]La CSCA avertit que «les clauses de désignation seront à court terme coûteuses et dangereuses et risquent d’entraîner un renchérissement des cotisations au détriment des salariés que l’ANI vise pourtant à mieux protéger».[S8]Pour l’heure, les représentants de la CSCA appellent les courtiers à aller sur le terrain au devant des entreprises pour réaliser un travail d’explication et d’équipement de contrats de complémentaire santé.[S9], L’Apac prête aux contentieux.[S10]De son côté, l’Association pour la promotion de la prévoyance collective (Apac), qui avait saisi l’autorité de la concurrence début février, dénonce le fait que ni le gouvernement, ni les députés n’ont tenu compte de l’avis de cette dernière.[S11]L’association ne désarme pas elle non plus et ira devant les sénateurs pour les sensibiliser à toutes les problématiques de ce dossier, à savoir selon elle: opacité, domination des institutions de prévoyance et menace pour l’emploi.[S12]« Si le texte n’évoluait pas au terme de cet examen, confirmant la dissonance entre le Parlement et l’Autorité de la concurrence, cela risquerait d’ouvrir la voie à de nombreux contentieux» , conclut le président de l’Apac Patrick Petitjean.",
      "question": "Quel est l'impact potentiel des clauses de désignation sur les entreprises et les salariés selon la Chambre syndicale des courtiers d’assurances ?",
      "answer": "Selon la Chambre syndicale des courtiers d’assurances, les clauses de désignation pourraient entraîner un renchérissement des cotisations au détriment des salariés, tout en supprimant tout levier d’action des entreprises sur les dispositifs de protection sociale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Fleur Pellerin, ministre déléguée en charge de petites et moyennes entreprises, de l’innovation et de l'économie numérique a présidé mardi matin la dernière séance du comité de pilotage des Assises de l’entrepreneuriat.[S2]Elle a recueilli les 44 propositions issues des travaux de neuf groupes de travail, installés depuis le début de l’année.[S3]Le groupe de travail n°2 s’est notamment penché sur la réforme du régime des plus-values de cession.[S4]Il propose de le simplifier en supprimant les régimes d’exonération applicables aux plus-values et de créer deux régimes de référence : un régime de droit commun pour favoriser l’investissement de long terme et un régime «incitatif» favorisant la création d’entreprise.",
      "question": "Quelles sont les principales propositions du groupe de travail n°2 des Assises de l’entrepreneuriat ?",
      "answer": "Le groupe de travail n°2 propose de simplifier le régime des plus-values de cession en supprimant les régimes d’exonération et en créant deux régimes de référence : un régime de droit commun pour favoriser l’investissement de long terme et un régime «incitatif» favorisant la création d’entreprise."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le secrétaire au Trésor américain, Jack Lew, a appelé mardi à Berlin les pays disposant d’excédents commerciaux à mettre en oeuvre des politiques de soutien à la demande intérieure, un appel du pied à peine voilé à l’Allemagne.[S2]Berlin a par le passé rejeté à plusieurs reprises les appels en faveur d’une inflexion de sa politique destinée à soutenir sa demande intérieure.",
      "question": "Qui a appelé les pays à soutenir la demande intérieure lors d'un discours à Berlin ?",
      "answer": "Le secrétaire au Trésor américain, Jack Lew, a appelé les pays à soutenir la demande intérieure lors d'un discours à Berlin."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe de Hong Kong discute de l’achat d’une participation pouvant représenter jusqu'à 29,9% de Telecom Italia, une opération qui, si elle se réalisait, changerait radicalement le tour de table du premier opérateur télécoms italien, ont confié à Reuters deux sources proches des négociations.[S2]Hutchison devra notamment convaincre le Trésor italien, lequel dispose d’un droit de veto.",
      "question": "Quel groupe de Hong Kong souhaite acheter une participation dans Telecom Italia ?",
      "answer": "Le groupe Hutchison souhaite acheter une participation pouvant représenter jusqu'à 29,9% de Telecom Italia."
    },
    {
      "chunk": "[S1]HSBC France a sollicité mardi les investisseurs sur une maturité longue.[S2]La banque a levé pour 1,25 milliard d’euros de covered bonds de maturité 10,5 ans, à un spread de 35 points de base au-dessus des mid-swaps.[S3]La demande finale a atteint 4 milliards d’euros en provenance de 160 investisseurs.",
      "question": "Quel montant HSBC France a-t-elle levé avec un covered bond à 10 ans ?",
      "answer": "HSBC France a levé 1,25 milliard d'euros avec un covered bond à 10 ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A la suite de l’entrée en vigueur du règlement européen n° 648/2012 sur les produits dérivés de gré à gré, les contreparties centrales et les référentiels centraux (EMIR), l’Autorité des marchés financiers (AMF) lance une consultation publique sur les modifications portant sur le livre III du règlement général concernant les prestataires et sur le livre V relatif aux infrastructures de marché.[S2], L’AMF propose ainsi d’amender le titre IV du livre V du règlement général sur les chambres de compensation.[S3]Les principales modifications portent sur : , - l’introduction de la possibilité pour l’AMF d’approuver des règles de fonctionnement dans une , langue usuelle en matière financière autre que le français, autrement dit en anglais ; , - les règles de participation à une chambre de compensation, de manière à aligner celle-ci sur les obligations découlant du règlement européen ; , - les conditions de transparence sur les prix et frais afférents aux services que les chambres de compensation fournissent ; , - les exigences en matière de garantie, les règles de fonctionnement devant ainsi décrire les principes régissant la détermination des dépôts de garantie, des marges, des contributions au fonds de défaillance ainsi que les actifs acceptés en couverture ; , - les procédures de gestion en cas de défaillance d’un adhérent de la chambre de compensation et, en particulier, les modalités de transfert des actifs et des positions des clients de l’adhérent compensateur défaillant, qui doivent être décrites dans les règles de fonctionnement de la chambre ; , - certaines dispositions du livre V sont transférées au livre III du règlement général.[S4], Par ailleurs, l’AMF souhaite clarifier des articles de son règlement général sur les marchés règlementés et systèmes multilatéraux de négociation, les dépositaires centraux et les systèmes de règlement-livraison.[S5], Les amendements proposés portent notamment sur les modalités de reconnaissance de ces infrastructures et les modalités de reporting des transactions à l’AMF.[S6], Les réponses à la consultation doivent être transmises avant le 15 mai 2013 à l’adresse suivante : , contactcom@amf-france.org",
      "question": "Quelles sont les principales modifications proposées par l'AMF dans le règlement général concernant les infrastructures de marché ?",
      "answer": "Les principales modifications proposées par l'AMF incluent l'introduction de la possibilité d'approuver des règles de fonctionnement en anglais, l'alignement des obligations sur le règlement européen, les conditions de transparence sur les prix et frais, les exigences en matière de garantie, les procédures de gestion en cas de défaillance d’un adhérent, et le transfert de certaines dispositions du livre V au livre III du règlement général."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } CoreCommodity Management, an affiliate of the US investment bank Jefferies, has launched the CoreCommodity Strategy Fund – Founders I, a Luxembourg Sicav, which may invest directly in commodity futures with the objective of outperforming the Dow Jones UBS Commodity Index.[S2]The management team for the institutional fund uses a quantitative method allied to risk measurement and return steering.CharacteristicsName: CoreCommodity Strategy Fund – Founders IISIN code: LU0775716714Management commission: 1.50%Performance commission: 20% on performance exceeding the Dow Jones UBS Commodity Index",
      "question": "Quel est le nom du fonds institutionnel lancé par CoreCommodity Management ?",
      "answer": "Le nom du fonds institutionnel lancé par CoreCommodity Management est CoreCommodity Strategy Fund – Founders I."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Martin Gilbert, the CEO of Aberdeen Asset Management, says he is prepared to acquire other asset management firms, in an exclusive interview with Financial News.[S2]He would like to acquire a British business and a European equity operation in particular.",
      "question": "Qui est le PDG d'Aberdeen Asset Management et que souhaite-t-il faire ?",
      "answer": "Le PDG d'Aberdeen Asset Management, Martin Gilbert, souhaite acquérir d'autres sociétés de gestion d'actifs, notamment une entreprise britannique et une opération européenne en actions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The Spanish asset management firms Bestinver, Mutuactivos and March Gestión have teamed up with the Portuguese Banif, the German Lampe, the Italian Sella, the Mexican GBM and the Chilean Corpbanca to create the Group of Boutique Asset Managers (GBAM), Investment Europe reports.[S2]The structure will allow members to improve their competitiveness and strengthen their position against major players in their respective markets.Other boutiques, including two British, one Swiss and one Asian firm, have expressed interest in the project.",
      "question": "Quel est le nom du groupe formé par des sociétés de gestion d'actifs indépendantes ?",
      "answer": "Le groupe s'appelle le Group of Boutique Asset Managers (GBAM)."
    }
  ]
}